美5月失業率統計出錯 低估3個百分點

美國昨日公布的就業數據優於預期，其中失業率跌至13.3%，遠勝市場原預期的19%，刺激股市大升。不過，美國勞工統計局其後表示，因收集數據過程出錯，以致低估了4月及5月份失業率，其中5月真實失業率應上調至16.3%。

美國勞工統計局指，統計人員未有將部份停薪留職人士歸類成失業，反而錯誤地歸類為「由於其他原因而沒有上班」，以致失業率出現統計錯誤。當局與人口普查局正調查為什麼會發生這種分類錯誤，並正在採取措施解決問題。

美國勞工統計局續指，4月份失業數據亦出現同一錯誤，經修正後的4月份失業率應由14.7%升至接近20%。

痴線，咁離譜
呢d data 個個月都做㗎啦，擺到明做數

唔好哄傻淡喎

估唔到美國政府都做數

俾淡淡星期日開心吓

星期一千插

就算失業率上返50%都唔會跌！放棄啦

屌, 我果日仲入左市

唔使貼幾次呀？好多淡倉？

正啊 修正後 4月到5月失業率個跌幅仲大咗
升 升 升

星期一照升

15%->13.3%
而家20%->16%

幅度仲好左

都係低過預期 再升

痴撚線 咁樣比人斬撚咗倉嗰啲咪好唔抵

勞工局長都唔鍾意侵

笑左😂

我估佢個失業救濟金津貼完左 失業率會暴跌返

ok 照升

唔會完

額外津貼四個月only

統計人員未有將部份停薪留職人士歸類成失業，反而錯誤地歸類為「由於其他原因而沒有上班」

定義問題

俾淡友開心兩日，星期一又要面對現實

啲人搶nike LV都搵到食點會肯返工

而家擺明係一班炒家夾高個市，明明肺炎搞到經濟下滑，但用2-3個月時間靠憧憬v型反彈仲破埋頂，你話傻淡都係咁話，而家入市真係接火棒

利申：看淡不做淡

佢個救濟金係咪好似香港保就業計劃個玩法？